男警騙女友逾9.5萬貸款及名表 判入獄8個月

在毒品調查科任職的男警，謊稱自己為反黑組卧底，又用假名在網上結識女子，兩人進展迅速成為情侶，他向女友訛稱要償還按揭、汽車貸款、醫藥費、轉工買錶作見客用等，騙取對方20筆合共逾9.5萬的貸款及逾6萬元的勞力士手錶。他另涉嫌於去年致電女方，試圖阻止對方報警。案件今在西九龍裁判法院提訊，控方撤銷一項妨礙司法公正罪，男警承認3項欺詐罪。

裁判官溫紹明指事主信任被告張永亭（25歲）才借錢或贈送名錶，但被告卻因而利用對方感情，明顯違反誠信。再者本案非單一犯事，被告多次重覆犯案，即使考慮到被告初犯、工作良好、家庭經濟等因素，亦認為社會福務令未能反映罪行的嚴重性，判被告入獄8個月。

辯方求情稱，被告任職警員時表示優秀，「有心做個好警察」，過去曾收到多達73張加許獎狀，即一個月收到超過一張獎狀。辯方直言，被告在處理感情方面非常失敗，他與事主在網上結識，短時間內發展成為情侶，以往大部分薪金交作「家用」，但拍拖後花費變多，又與同事朋友應酬飲飲食食，經濟狀況緊絀而犯事。

辯方續稱，被告怕影響到自己的前途，以愚蠢的藉口借錢，但當時雙方為關係密切的情侶，被告更視對方為「未來太太」，惜最終分手。被告曾承諾會還錢，但無力償還只能逃避。被告之後將事件告知好友，而朋友亦願借錢予他還錢予事主，現已全數賠償。惟望法庭考慮被告初犯，是有上進心的警員，只是不懂處理與女友的關係，重犯機會低，予以輕判。